<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/0.4"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_g273"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_l483"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/p_TN"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/02190640223"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/support-unit/cnr-ITD"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo applicativo italiano sugli eventi pubblici. Essa si basa sul vocabolario europeo CPEV (Core Public Event Vocabulary - https://joinup.ec.europa.eu/solution/core-public-event-vocabulary) ed è utilizzata per descrivere qualsiasi tipo di evento al pubblico.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Public Events</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/onto/CPEV</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-12-06</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-04-23</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia degli Eventi Pubblici - Profilo applicativo italiano</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Public Events Ontology - Italian Application Profile</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo applicativo italiano sugli eventi pubblici</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Public Events</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli Eventi Pubblici</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Events Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.4 - 23 April 2019 - Added class Event subclass of l0:EventOrSituation; PublicEvent defined as subclass of Event. In PublicEvent the restriction on holdsRoleInTime has been corrected with hasRiT to reflect the changes in Role ontology. Deleted an error axiom. Audience has become subclass of l0:Collection</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.4 - 23 Aprile 2019 - Aggiunta classe Evento generico sottoclasse di l0:EventOrSituation. PublicEvent è diventata sottoclasse di Evento. La restrizione su holdRoleInTime è diventata su hasRiT per riflettere i cambiamenti nell&apos;ontologia dei Ruoli. Audience è diventata sottoclasse di l0:Collection. Un assioma con un errore è stato eliminato.</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Event</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Evento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Evento pubblico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Public Event</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/0.3"/>
        <admsapit:acronym>CPEV-AP_IT</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-JSON-LD"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-XML"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/0.4"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/CPEV</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>cpevapit</admsapit:prefix>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/ComunWeb"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <admsapit:target>Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasFormat">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/EventFormat"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a public event to its format</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un evento pubblico al suo format</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPlaybill -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPlaybill">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Playbill"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a public event to its playbill (a file).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un evento pubblico alla sua locandina (un file).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha locandina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has playbill</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPublicEventTypology -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPublicEventTypology">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/isPublicEventTypologyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento pubblico alla propria tipologia (definita nell&apos;ambito di un vocabolario controllato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a public evento to its typology (usually defined in the context of a controlled vocabulary).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di evento pubblico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has public event typology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent that a Point of Interest hosts a public event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare che un certo punto di interesse ospita un evento pubblico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">hosts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ospita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/isPublicEventTypologyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/isPublicEventTypologyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has public event typology that links a public event typology with its related public event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha tipologia di evento pubblico &quot; che collega una tipologia di evento pubblico con il relativo evento pubblico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is public event typology of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipologia di evento pubblico di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/subEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/subEventOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/superEventOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare ula condizione per cui un evento è sotto evento di un evento più grande. Un esempio può essere la celebrazione in una specifica città dell&apos;evento più grande riguardante l&apos;anniversario della prima guerra mondiale (che è un super evento).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent that an event is sub-event of a bigger one. Example includes the celebration in a specific city of the anniversary ot the first world war (the anniversary of the first world war is the bigger event that includes single events that are sub-events).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">sotto-evento di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sub-event of</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/superEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/superEventOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;sub-event of&quot; used to link a big public event to other smaller public events to are contained in the bigger one. Example includes: the anniversary of the first world war (which can be declinated in specific smaller events that take place in different cities of a country.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;sotto-evento di&quot; che collega un evento pubblico grande a una serie di eventi più piccoli contenuti nell&apos;evento più grande. Un esempio include l&apos;anniversario della prima guerra mondiale (che può essere composto da eventi più piccoli che si svolgono in specifiche città del paese).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">super-event of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">super-evento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà implementa il design pattern &quot;Place&quot; e rappresenta la relazione tra un evento pubblico e il punto di interesse (tipicamente inteso come luogo) dove l&apos;evento pubblico si svolge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property implements the ontology design pattern Place and represents the relationship between the public event and the point of interest (typically intended as Location) where the public event takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">avviene in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">takes place in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/targetAudience -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/targetAudience">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Audience"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links the public event to its target users</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un gruppo di utenti per il quale l&apos;evento è di interesse o utile</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">target audience</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">utente target</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/hasTicket -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasTicket">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventAbstract -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventAbstract">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An abstract of the event (maximum 180 characters). For a full description of the event, use the property l0:description</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una breve descrizione (abstract) dell&apos;evento. Per una descrizione completa, è necessario usare la proprietà description definita in l0.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">abstract event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione breve evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventContentKeyword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventContentKeyword">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà consente di specificare parole chiave relative ai concetti più significativi riguardanti il contenuto dell&apos;evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property allows one to specify keywords related to the main concepts associated with the content of the event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">event content keyword</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">parole chiave contenuti evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il titolo dell&apos;evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The title of the event</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">event title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/shortEventTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/shortEventTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventTitle"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A short title of the event (maximum 100 characters, including spaces)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un titolo sintentico dell&apos;evento (massimo 100 caratteri, spazi inclusi)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">short event title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo sintentico evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Audience -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Audience">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A group of users for which the eent is of interest or useful</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un gruppo di utenti per il quale l&apos;evento è di interesse o utile</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audience</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Utente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/Audience"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/EventFormat -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/EventFormat">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il modo di gestire l&apos;evento. Esso assume due valori: Virtuale (come nel caso di un webinar o una conference call) oppure Fisico (come nel caso di un meeting di persona)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Plan of organization or arrangement of event. It can assume two values: Virtual (such as a conference call) and Physical (such as a Physical meeting).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event Format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Format dell&apos;Evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Playbill -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Playbill">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la locandina/manifesto dell&apos;evento (un file in formato PDF).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the event playbill (a file in PDF format)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event Playbill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Locandina evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/MediaObject"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPublicEventTypology"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/takesPlaceIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/targetAudience"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Audience"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Review"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hasPlaybill"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Playbill"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventTitle"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventAbstract"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/eventContentKeyword"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/shortEventTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento pubblico (e.g., una partita di calcio, una mostra, la presentazione di un libro, una fiera, ecc.). Un evento che si tiene in un determinato luogo e che accade a un certo tempo, organizzato/gestito da uno o più agenti con uno specifico fine e nell’interesse di un pubblico generale. Esistono diversi tipi di eventi pubblici in base alla loro dimensione e in base al loro contenuto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a public event (e.g., a football match, a  conference, a book presentation, etc.). A public event is defined as an event that takes places in a given place and that occurs at a certain time, organised/run/promoted by one or more agents with a specific purpose and in the interest of a general public. There exist different types of public events depending on their size and content.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento Pubblico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il tipo di evento pubblico (e.g., festival, lettura pubblica, mostra, ecc.). Gli individui di questa classe sono i soli del vocabolario controllato https://w3id.org/italia/onto/controlledvocabulary/PublicEvent sui tipi di eventi pubblici. La classe è equivalente a skos:Concept (come specifico nel relativo file di allineamento dell&apos;ontologia CPEV-AP_IT a vocabolari e ontologie esterne del web).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the type of public event (e.g., festival, exhibition, public reading, etc.). The individuals of this class are only those of the controlled vocabulary https://w3id.org/italia/onto/controlledvocabulary/PublicEvent on the types of public events. The class is equivalent to skos:Concept (as specified in the alignments file of the CPEV-AP_IT ontology where the alignments to external ontologies of the web are specified).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Event Typology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Evento Pubblico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/hosts"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/Ticket -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/Ticket">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/Image -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/Review -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/Review"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_g273 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_g273">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>c_g273</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Comune di Palermo</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_l483 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/c_l483">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>c_l483</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Comune di Udine</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/p_TN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/p_TN">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>p_TN</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Provincia Autonoma di Trento</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia degli Eventi Pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Public Event ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CPEV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of CPEV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest/CPEV-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia degli Eventi Pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Public Event ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CPEV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CPEV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest/CPEV-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPEVAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia degli Eventi Pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Public Event ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CPEV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of CPEV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPEV/latest/CPEV-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/02190640223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/02190640223">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>02190640223</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Open Content</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/support-unit/cnr-ITD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/support-unit/cnr-ITD">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>cnr-ITD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">CNR - Istituto per le Tecnologie Didattiche</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/ComunWeb -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/ComunWeb">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">ComunWeb</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Physical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Physical">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/EventFormat"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fisico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physical</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Virtual -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Virtual">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/EventFormat"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Virtual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Virtuale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description>
        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

