<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
   xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
   xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/117"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/116"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione artistica</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Arts exhibition</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/118"/>
    <skos:notation>1.1</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/119"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as concerts, theater shows, ballet event, readings, art exposition.</skos:definition>
    <dct:identifier>1.1</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano pubblico interessato a fruire di prodotti culturali, siano essi intesi come prodotti culturali di 'arte alta' sia di 'arte popolare'. Per es. spettacoli teatrali anche amatoriali, ballo e danza classica ma non solo, letture pubbliche di libri, mostre d'arte ecc., spettacoli cinematografici, ecc. </skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/113"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni artistiche</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as folkloric and religious feasts, festivals, amateur competition, traditional gastronomic events, public celebration.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno di comunità</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni di comunità</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Community gathering</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>2.4</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4</dct:identifier>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che richiamano un pubblico interessato a partecipare a 'momenti aggregativi comunitari' di vario genere, come feste di quartiere, festa patronale, raduni amatoriali, hobbistici, ma non religiose ecc.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>2.5.1</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Jubilee</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/54_Jubilee</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Giubilei</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Giubileo</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>2.5.1</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the public events</rdfs:comment>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-08</dct:modified>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/private-organization/02190640223"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-Turtle"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-JSON-LD"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251889"/>
    <dct:identifier>agid:D.11</dct:identifier>
    <rdfs:label xml:lang="it">Evento Pubblico</rdfs:label>
    <dct:title xml:lang="it">Classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:title>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/publi-organization/p_TN"/>
    <dct:description xml:lang="it">Classificazione dei tipi di eventi pubblici. La classificazione è allineata a schema.org</dct:description>
    <rdfs:label xml:lang="en">Public Event</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:description xml:lang="en">Classification of the types of Public Events. The classification is aligned with schema.org.</dct:description>
    <dcat:distribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-CSV"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-17</dct:issued>
    <dcat:keyword xml:lang="it">tempo libero</dcat:keyword>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-XML"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <xkos:numberOfLevels>3</xkos:numberOfLevels>
    <dct:conformsTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione degli eventi pubblici</rdfs:comment>
    <dcat:keyword xml:lang="en">tourism</dcat:keyword>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_l483"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251915"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">spare time</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">public event</dcat:keyword>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251794"/>
    <dct:title xml:lang="en">Types of Public Events</dct:title>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-XLSX"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_g273"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">0.2 - il vocabolario è stato completamente rivisto dalla sua versione 0.1, considerata ora deprecata. Ogni voce del presente vocabolario include una nota di riferimento al precedente, ove applicabile. Nella versione di Aprile 2020 sono stati corretti dei typo</owl:versionInfo>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">turismo</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">event</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento pubblico</dcat:keyword>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221">
    <dct:identifier>2.2.1</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public Debate / Dialogue</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Dialogue</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/32_DebateMeeting</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>2.2.1</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dibattito / Dialogo pubblico</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Dibattiti / Dialoghi pubblici</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/211">
    <skos:altLabel xml:lang="en">Ceremonies</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Cerimonie</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes then the inauguration events and the award (e.g., 'David di Donatello',  Literary prize, Journalism prize)</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Cerimonia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ceremony</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include quindi anche le inaugurazioni e le assegnazioni di premi (e.g., David di Donatello, Premio Giornalistico, Premo Letterario, ecc.)</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
    <dct:identifier>2.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114_Award e https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/34_Inauguration</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:notation>2.1.1</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport event</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento sportivo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>5</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Sports events</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato sulla fruizione e/o partecipazione ad attività sportive (competitive e non competitive)</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi sportivi</skos:altLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513"/>
    <dct:identifier>5</dct:identifier>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2_SportEvent</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused on fruition and / or participation in sport activities (competitive and non-competitive)</skos:definition>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/SportsEvent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/212"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/SocialEvent"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/231"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/211"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/ChildrenEvent"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/232"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused on social, recreational aggregative function</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato sulla funzione aggregativa sociale, ricreativa</skos:definition>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Social event</skos:prefLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Social events</skos:altLabel>
    <skos:notation>2</skos:notation>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254"/>
    <dct:identifier>2</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento sociale</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi sociali</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3_SocialEvent</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114">
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>1.1.4</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Spettacoli di danza</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.1.4</dct:identifier>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/DanceEvent"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spettacolo di danza</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">dance</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">danza</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/16_DanceShow</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="en">All types of events that involve dance and ballet are included in this concept</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Dance shows</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di spettacoli che coinvolgono la danza e il balletto rientrano in questo concetto</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dance show</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11t"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422">
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/62_Convention</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>4.2.2</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>4.2.2</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Convention</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Convention</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Training and workshop event</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events srelated to training (e.g., summer schools, webinars, workshops and seminars, etc.)</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <dct:identifier>1.2</dct:identifier>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi di formazione</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento di formazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>1.2</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Training and workshops</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano un pubblico interessato ad attività formative come corsi, scuole estive, webinar, workshop, seminari ecc.</skos:definition>
    <skos:closeMatch rdf:resource="file:///base/data/home/apps/s%7Erdf-translator/2.408516547054015808/https//schema.org/EducationEvent"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Forum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Forum</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42_Forum</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <dct:identifier>2.2.2</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22"/>
    <skos:notation>2.2.2</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4">
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento d'affari o commerciale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Evento Commerciale - promozionale, di mercato, a scopo di business</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="en">Commercial Event - promotional, market, for business purposes</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Business events</skos:altLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/412"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi d'affari o commerciali</skos:altLabel>
    <skos:notation>4</skos:notation>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4_PoliticalEvent</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/BusinessEvent"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <dct:identifier>4</dct:identifier>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/411"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/43"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business event</skos:prefLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122">
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <dct:identifier>1.2.2</dct:identifier>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Webinar</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:notation>1.2.2</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Webinar</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-CSV">
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="en">CSV distribution for the types of public events</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.csv"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Concorso e cerimonia</skos:prefLabel>
    <skos:notation>2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>2.1</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come cerimonie di premiazione, competizioni e concorsi.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competition and award ceremony</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as award ceremonies, competitions and contests.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Concorsi e cerimonie</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/212"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/211"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Competitions and award ceremonies</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Summer / Winter school</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>1.2.1</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Summer / Winter schools</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Scuola estiva / invernale</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Scuole estive / invernali</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.2.1</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/212">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Concorso / Competizione</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competetion</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2.1.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115_Contest</skos:scopeNote>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Contest</skos:altLabel>
    <skos:notation>2.1.2</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Concorsi / Competizioni</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-Turtle">
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.ttl"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution for the types of public events</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13">
    <dct:identifier>1.3</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as conferences, summits, congresses and colloquiums.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference and summit</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Conferenza e summit</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Conferences and summits</skos:altLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:notation>1.3</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano un pubblico interessato a partecipare a  conferenze e raduni quali che hanno finalità di presentazione e discussione di tematiche contemporanee su campi vari della cultura quali la scienza, l'economia, la tecnica, questioni sociali, non prevalentemente a scopi commerciali.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze e summit</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/116">
    <skos:altLabel xml:lang="en">Guided tours</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guided tour</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Visite guidate</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/110_GuidedTour</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.1.6</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visita guidata</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <dct:identifier>1.1.6</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/118">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:notation>1.1.8</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Proiezione cinematografica</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Cinema projections</skos:altLabel>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/ComedyEvent"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi e spettacoli riguardanti il cinema (e.g., anche cinema all'aperto) rientrano in questo concetto.</skos:definition>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/ScreeningEvent"/>
    <dct:identifier>1.1.8</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Proiezioni cinematografiche</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cinema projection</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">All types of events and shows regarding cinema (also open cinema) are included in this concept</skos:definition>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/17_CinemaProjection</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126">
    <skos:altLabel xml:lang="en">Courses</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.2.6</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <dct:identifier>1.2.6</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corso</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/CourseInstance"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Corsi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept also includes  courses on specific subject such as  teather courses, dance courses, sport courses, music courses, etc.)</skos:definition>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112_Course</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">In questo concetto rientrano anche  corsi su materie specifiche come per esempio corsi musicali, corsi di teatro, corsi di danza,  o corsi sportivi</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Course</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/43">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seasonal business event</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <dct:identifier>4.3</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento stagionale commerciale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi stagionali commerciali</skos:altLabel>
    <skos:notation>4.3</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all those commercial events that have a public impact and that happen seasonaly (e.g., sales)</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include quegli eventi commerciali di impatto pubblico che avvengono solo stagionalmente come i saldi</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Seasonal business events</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione sportiva</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all public sport events (both with and without any competition)</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni sportive</skos:altLabel>
    <dct:identifier>5.1</dct:identifier>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include tutti gli eventi pubblici sportivi sia con che senza competizione</skos:definition>
    <skos:notation>5.1</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Sport shows</skos:altLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport show</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115">
    <skos:altLabel xml:lang="en">music</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Music events</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi che riguardano la musica rientrano in questo concetto (e.g., concerti, tour, galà, audizioni, ecc.)</skos:definition>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/DanceEvent"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni musicali</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">All types of events regarding music are included in this concept (e.g., music tour, music gala, auditions, etc.)</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">musica</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione musicale</skos:prefLabel>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/MusicEvent"/>
    <skos:notation>1.1.5</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Music event</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <dct:identifier>1.1.5</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11t"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/7_MusicEvent e a tutti i sotto eventi di questa voce.</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1">
    <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused around the use of products / content related to education, arts (visual, literary, performative, musical ...) and the disciplines of scientific disciplines</skos:definition>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/116"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento culturale</skos:prefLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/113"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultural event</skos:prefLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/117"/>
    <dct:identifier>1</dct:identifier>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi culturali</skos:altLabel>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/118"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/119"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Cultural events</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>1</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1_CulturalEvent</skos:scopeNote>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato attorno alla fruizione di prodotti/contenuti legati all'educazione/istruzione, alle arti (visive, letterarie, performative, musicali ...) e alle discipline dei settori scientifico disciplinari</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-JSON-LD">
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.jsonld"/>
    <dct:title xml:lang="en">JSON_LD distribution for the types of public events</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/313">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Comizi elettorali</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Electoral speech</skos:prefLabel>
    <skos:notation>3.1.3</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Comizio elettorale</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>3.1.3</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14">
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come giornate aperte, giornate informative, incontri informativi e eventi di networking.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141"/>
    <skos:notation>1.4</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Giornata informativa</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as open days, information days, information meetings and networking events.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Info days</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Giornate informative</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.4</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Info day</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42">
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422"/>
    <skos:notation>4.2</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione d'affari</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <dct:identifier>4.2</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include tutti quegli eventi pubblici riconducibili a riunioni d'affari come per esempio convention, tavole rotonde, ecc.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Business meetings</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business meeting</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni d'affari</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all those public events that are business meetings such as convention, round tables, etc.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Festival</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:notation>1.1.1</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/19_Festival</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>1.1.1</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/Festival"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Festival</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/117">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Lettura (pubblica)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">(Public) reading</skos:prefLabel>
    <skos:notation>1.1.7</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14_PublicLeReading</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Letture (pubbliche)</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">(Public) readings</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.1.7</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sagre</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Local festival</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sagra</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2.4.2</dct:identifier>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:notation>2.4.2</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Popular feast</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31_LocalFestival</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</rdfs:label>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/231"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incontro con esperti</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontri con gli esperti</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Partner meeting</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/232"/>
    <dct:identifier>2.3</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Partner meetings</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as expert meetings, general meetings and stakeholder meetings.</skos:definition>
    <skos:notation>2.3</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come incontri con esperti, riunioni generali e incontri con i portatori di interesse.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport competition</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23_Competition</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>5.1.2</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>5.1.2</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Gare / Tornei / Competizioni</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gara / Torneo / Competizione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/55_ReligiousDialogue</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious Gathering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno religioso</skos:prefLabel>
    <skos:notation>2.5.6</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Per esempio il raduno della gioventù cattolica</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni religiosi</skos:altLabel>
    <dct:identifier>2.5.6</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:definition xml:lang="en">For instance the gathering of youth</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-XML">
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution for the types of public events</dct:title>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.rdf"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-XLSX">
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="en">XLSX distribution for the types of public events</dct:title>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.xlsx"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Convegno / Conferenza</skos:prefLabel>
    <skos:notation>1.3.1</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <dct:identifier>1.3.1</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/EducationEvent"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Convegni</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/PublicationEvent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <dct:identifier>2.5.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Udienza giubilare</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>2.5.2</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Jubilee hearing</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/53_JubileeAudience</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Udienze giubilari</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/119">
    <skos:notation>1.1.9</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Free tour</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <dct:identifier>1.1.9</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111_FreeTour</skos:scopeNote>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visita libera</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Visite libere</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Free tours</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure</skos:scopeNote>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/VisualArtsEvent"/>
    <skos:notation>1.1.2</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Mostra</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Può indicare qualunque mostra d'arte</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">It can be used to indicate any art exposure</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Mostre</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.1.2</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Exibitions</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno sportivo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>5.1.6</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.6</dct:identifier>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25_SportGathering</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport gathering</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni sportivi</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/412">
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
    <dct:identifier>4.1.2</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Esposizioni / Esposizioni globali</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/63_Expo</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expo global</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Esposizione / Esposizione globale</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:notation>4.1.2</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Vertici</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.3.2</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Summit</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vertice</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>1.3.2</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Summits</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41_Summit</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes also events such as G7 and G20 summits</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Rientrano in questo concetto anche eventi come il G7 il G20</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
    <rdfs:label xml:lang="it">banche dati e open data</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <vcard:fn xml:lang="it">banche dati e open data</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Religious events</skos:altLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>2.5</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che richiamano un pubblico interessato a partecipare a 'momenti aggregativi comunitari' di vario genere, come feste di quartiere, festa patronale, raduni amatoriali, hobbistici, ma non religiose ecc.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento religioso</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2.5</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5_ReligiousEvent</skos:scopeNote>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious event</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi religiosi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as folkloric and religious feasts, festivals, amateur competition, traditional gastronomic events, public celebration.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22">
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come dibattiti pubblici, dialoghi, forum e incontri pubblici, prevalentemente finalizzati attorno a temi relativi a questioni civiche, sociali. </skos:definition>
    <skos:notation>2.2</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Dibattiti pubblici</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Public debates</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dibattito pubblico</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2.2</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as public debates, dialogues, forums and public meetings.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public Debate</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257">
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/59_Sanctification</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sanctification</skos:prefLabel>
    <skos:notation>2.5.7</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Santificazione</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Santificazioni</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>2.5.7</dct:identifier>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125">
    <dct:identifier>1.2.5</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/LiteraryEvent"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Presentazioni libri</skos:altLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Presentazione libro</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12_BookPresentation</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Books presentations</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.2.5</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Book presentation</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/312">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political procession / strike</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corteo / sciopero</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>3.1.2</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Cortei / scioperi</skos:altLabel>
    <skos:notation>3.1.2</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243">
    <skos:notation>2.4.3</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>2.4.3</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Torneo Storico / Palio</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/36_HistoricalTournament</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tornei storici</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical Tournament</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>2.4.6</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/35_Commemoration</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Commemorazioni</skos:altLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>2.4.6</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Commemorazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Commemoration</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/411">
    <dct:identifier>4.1.1</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Fiere / Saloni</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/64_Exhibition</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
    <skos:notation>4.1.1</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Fiera / Salone</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/232">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Hackathon / Datathon</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>2.3.2</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hackathon /Datathon</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>2.3.2</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
    <dct:title xml:lang="en">Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
    <dct:description xml:lang="en">The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41">
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as expos, exhibitions and fairs.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/412"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Fiere / Saloni</skos:altLabel>
    <skos:notation>4.1</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici quali expo, fiere, saloni orientati al business.</skos:definition>
    <dct:identifier>4.1</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Fiera / Salone</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Exhibitions</skos:altLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/411"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515">
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <dct:identifier>5.1.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Race</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corsa</skos:prefLabel>
    <skos:notation>5.1.5</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corse</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22_Race</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:notation>5.1.3</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Escursioni</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Excursion</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>5.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Escursione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/113">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Teatro</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.1.3</dct:identifier>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/15_TheathralShow</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="en">All types of events regarding the theater are included in this concept (e.g., drama theater and any other show available at theaters)</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Theater</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Spettacoli teatrali</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.1.3</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spettacolo teatrale</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi relativi al teatro rientrano in questo concetto (e.g., teatro di prosa, spettacoli di teatro in generale)</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Teathral shows</skos:altLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/TheaterEvent"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Theathral show</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/private-organization/02190640223">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <dct:identifier>02190640223</dct:identifier>
    <rdfs:label xml:lang="it">Open Content</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Open Content</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/231">
    <skos:altLabel xml:lang="en">Experts / stakeholders meetings</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>2.3.1</skos:notation>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione esperti / portatori interesse</skos:prefLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Experts / stakeholdesr meeting</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni esperti / portatori interesse</skos:altLabel>
    <dct:identifier>2.3.1</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_l483">
    <foaf:name xml:lang="it">Comune di Udine</foaf:name>
    <dct:identifier>c_l483</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Comune di Udine</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31">
    <dct:identifier>3.1</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi politici che coinvolgono il pubblico.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/313"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incontro politico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes political events involving the public.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/312"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:notation>3.1</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/311"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Political meetings</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontri politici</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political meeting</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Round table</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tavola Rotonda</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tavole rotonde</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/65_PanelDiscussion</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>4.2.3</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Round tables</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Panel discussion</skos:altLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <dct:identifier>4.2.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Galà sportivo</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24_SportGala</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport gala</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:notation>5.1.4</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Galà sportivi</skos:altLabel>
    <dct:identifier>5.1.4</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM">
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    <dct:identifier>PCM</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3">
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/312"/>
    <skos:notation>3</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Eventi politici</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political events</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/313"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political event</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/311"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico generalmente riconducibile all'iniziativa di partito/movimento politico focalizzato prevalentemente sulla funzione aggregativa di un gruppo o comunità</skos:definition>
    <dct:identifier>3</dct:identifier>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4_PoliticalEvent</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento politico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">Public event generally referable to the party / political movement initiative focused mainly on the aggregative function of a group or community</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124">
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workshop</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Laboratori</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.2.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Laboratorio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>1.2.4</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_g273">
    <rdfs:label xml:lang="it">Comune di Palermo</rdfs:label>
    <foaf:name xml:lang="it">Comune di Palermo</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>c_g273</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious Reading</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Letture religiose</skos:altLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/57_ReligiousReading</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Lettura Religiosa</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Readings</skos:altLabel>
    <skos:notation>2.5.5</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.5</dct:identifier>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Festa patronale / Festa dei santi</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>2.4.4</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Feste patronali / Feste dei santi</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patronal Feat / Saint Feast</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51_SaintFeast</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.4</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/311">
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Congresso / riunione di partito</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <dct:identifier>3.1.1</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
    <skos:notation>3.1.1</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Party congress / meeting</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Congressi / riunioni di partito</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>2.4.1</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per esempio la sfilata dei carri di carnevale, le sfilate di moda</skos:definition>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:definition xml:lang="en">For instance, the parade of the Italian carnival wagons, the fashion shows</skos:definition>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/38_Parade</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parade</skos:prefLabel>
    <skos:notation>2.4.1</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sfilate</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sfilata</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/p_TN">
    <rdfs:label xml:lang="it">Provincia Autonoma di Trento</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Provincia Autonoma di Trento</foaf:name>
    <dct:identifier>p_TN</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>2.5.3</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/56_Procession</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>2.5.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Processione</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procession</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Processioni</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/66_Market</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Markets / Street markets</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Mercati / Mercatini</skos:altLabel>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:notation>2.4.5</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.5</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market / Street market</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Mercato / Mercatino</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141">
    <dct:identifier>1.4.1</dct:identifier>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Giornate aperte</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontro informativo</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.4.1</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Open days</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Open day</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Giornata aperta</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/52_EcumenicalCelebration</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:notation>2.5.4</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Celebrazioni ecumeniche</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Celebrazione Ecumenica</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2.5.4</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ecumenical Celebration</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:notation>5.1.1</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Partite</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Partita</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>5.1.1</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21_Match</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Match</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:notation>4.3.1</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Saldi</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/43"/>
    <dct:identifier>4.3.1</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sale</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Sales</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vendita di fine stagione</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Saldi stagionali</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123">
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>1.2.3</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Seminario</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Seminari</skos:altLabel>
    <skos:notation>1.2.3</skos:notation>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seminar</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133">
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:notation>1.3.3</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Congresso</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41_Summit</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Congressi</skos:altLabel>
    <dct:identifier>1.3.3</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Congress</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421">
    <dct:identifier>4.2.1</dct:identifier>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business meeting</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione d'affari</skos:prefLabel>
    <skos:notation>4.2.1</skos:notation>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/61_BusinessMeeting</skos:scopeNote>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni d'affari</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowerTransitive">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broaderTransitive">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
