<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/0.4"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia per la modellazione di valori e unità di misura</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology for modeling values and measurement units</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/onto/MU</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-11-13</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified>2020-06-15</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia Valori e Unità di Misura - Profilo applicativo italiano</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Value and Measurement Unit Ontology - Italian Application Profile</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia per la modellazione di valori e unità di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology for modeling values and measurement units</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Valori e Unità di Misura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Value and Measurement Unit Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.4 - Modified on June 15 2020 - introduced MeasureType concept which is connected to Value and expressed in some MeasurementUnit.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.4 - modificata il 15 Giugno 2020 - Inserito il concetto di MeasureType che è connesso con il Valore ed espresso in una qualche unità di misura. I valoei del nuovo concetto possono essere lunghezza, altezza, profondità, ecc, ovvero il tipo di misura espressa poi con un valore e un&apos;unità di misura. SI noti che non è obbligatorio specificarla ma se la si include deve essere associata a un valore ed espresa in un qualche unità di misura.</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Unità di misura</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/0.2"/>
        <admsapit:acronym>MU-AP_IT</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-JSON-LD"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-XML"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/0.3"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/MU</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>muapit</admsapit:prefix>
        <admsapit:prev rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/0.1"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <admsapit:target>Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasureType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasureType">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasureTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasureType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a Value to its type of measure</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare un valore al suo tipo di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di misura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has measure type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasurementUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasurementUnit">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasurementUnitOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an object that can be measured to its Measurement Unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un valore osservato o un parametro di misurazione con la sua unità di misura.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità di misura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has measurement unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a thing to a value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega una cosa di qualunque tipo a un valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasureTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasureTypeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasureType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has measure type&quot; that links a measure type to the value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha tipo di misura&quot; che collega un tipo di misura al valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is measure type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo misura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasurementUnitOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasurementUnitOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of &apos;has measurement unit&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Object property inversa di &apos;ha unità di misura&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is measurement unit of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è unità di misura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/maxPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/maxPercentage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to express a maximum percentage value</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di esprimere un valore percentuale massimo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">maximum percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">percetuale massima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/minPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/minPercentage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to express a minium percentage value</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di esprimere un valore percentuale minimo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">minumum percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">percentuale minima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/value -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/value">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un valore, il valore osservato e il valore di una capacità di misurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a value. It can be the value of the observedValue or the value of the Measurement Capability.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasureType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasureType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasurementUnit"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/isMeasureTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il tipo di misura (e.g., la lunghezza, l&apos;altezza, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represents the type of measure (e.g., length, height, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measure Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Misura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per rappresentare un&apos;unità di misura (e.g., metro, chilometro, grammo, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a measurement unit (e.g., meter, kilometer, gram, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità di Misura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasurementUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasureType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasureType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei valori. Un valore è descritto con un singolo valore come per esempio un intero, una stringa un float (almeno un valore deve essere specificato per la classe Valore) e, dove disponibile, un&apos;unità di misura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the values. The value is described with a single value such an integer, a float, a string (at least one has to be specified) and, when available, a unit of measurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia delle unità di misura</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Measurement Unit ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia MU-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of MU-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest/MU-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia delle unità di misura</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Measurement Unit ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia MU-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of MU-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest/MU-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/MUAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia delle unità di misura</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Measurement Unit ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia MU-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of MU-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/MU/latest/MU-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

